面對P20系列的瀏海屏，華為亦只有自欺欺人的解決方法

由 iPhone X 掀起的一陣瀏海屏風潮中，手機廠商也爭先恐後的乘上了這一個浪潮，但是由於瀏海的奇特，令到兩邊的屏幕空間未能好好利用都是許多人批評的地方。所以有人更換了黑色的背景，使得瀏海看起來是隱形的，就不會感覺太不自然(這簡直是處女座的剋星)，但是也將這個創新的屏幕設計給隱藏了起來。
為了提高屏佔比而誕生的瀏海屏就現在來說新奇及增加屏佔比大過於實用性。所以，為了隱藏這一個缺點，華為在P20系列中給大家帶來了瀏海屏的 UI 解決方案，就是可在系統設定中把瀏海「隱藏」起來。所謂的「隱藏」就是把整個狀態欄都變成固定的黑色，這樣就可以把瀏海拉成一個直線。
大家在使用華為 P20 或 P20 Pro 時，在系統設定中就可以找到這個，不過我就認為這是一個自欺欺人的方法，要用瀏海屏就是要更多的屏佔比視覺效果，但如果這樣隱藏起來還不如一開始直接不設計成瀏海屏不是更好嗎？

OLED，等睇燒印

我都有睇過其他人話咁會好易有印
但唔明點解，佢果個位長期黑色都會燒印？

oled 黑色係真係黑 唔會用到果堆pixel
唔會用到又點燒？

咁下面用到個part咪會變紅，上面長期用唔到所以keep住白

唔明？？

明白了，thank

樓主意思係黑色既位因為長期無用到所以就算轉反白色都會係純白，但瀏海對下因為長時間有用所以d色弱化左

當成塊mon一齊轉白 瀏海果部分會純白 以下既會因為弱化左唔係純白 變左有印

咁長期keep呢個mode咪得？

唔買咪得。

電話嚟啫咁撚上心做乜

而家啲人真係好撚蠢

oled全黑都燒

Oled 全黑唔係唔會發光咩？點燒？
定係我真心咗

寫文果個根本就為反而反

幫iPhone洗白
但支為都一鳩樣垃圾

一開始唔整M字咪得

如果你永遠唔轉返白 就當然無事啦

樓主應該係講易有印 唔係燒印

d 字係白色

其實樓主有無腦

iPhone X都係OLED

擺買oled電話

除左印，清晰度我都係鐘意lcd

屌你老母啲人真係好鳩柒蠢，你上面黑色唔發光，咁你條bar下面嗰啲位呢， 下面咪會暗咗囉

話無印果啲一定未用過amoled

條bar 長期黑色點會無印
條bar 黑左唔代表唔用，你有icon,time 依啲野係果bar 到show 出黎，咁你set 全黑咪仲易出印囉

你買依啲m額機set 全黑，跟本玩9自己

你地自已諗下點9解 ,google 要set 上面通知bar 做透明

咪就係以前黑色amoled 就係咁燒印囉

M額配黑 bar

oreo 正式支援 m 額(即係有api, 唔係廠方自己改 rom) 未? 以及有冇得將 m 額 bar 位待機時當埋 notifications 咁用?